fb大阿哥 - 左丁山

fb大阿哥 - 左丁山

名采論壇

Mark Zuckerberg facebook圖片

中國互聯網企業聲勢浩大，原因之一是中國人口多，上網人數有六至七億，雙倍於美國人口；原因之二是有後行者優勢，吸收美國科技及經驗，一下子從後趕上，例如避過了2000年的科網股爆破，也學習了出錯的原因；第三個原因當然就是國家保護主義，只憑中央統一號令，全力禁止Facebook、WhatsApp在中國開辦，阻礙Google在中國運行，不讓美國資本在中國設立科網公司，於是中國的搜狐、新浪網、騰訊、阿里巴巴得到安定發展，至今以市值論，還成為世界級公司，論財力足以和Google、Facebook等巨企爭雄。
保護主義不止是經濟層面，也有政治含義，難道馬雲、馬化騰等人真的可以是富可敵國，不聽習近平的說話？當然不是。矽谷大老闆可以罵特朗普，中國雙馬決不敢批評習近平半句，在中共黨國不分的體制下，趙孟可以貴之，趙孟可以賤之的道理，雙馬豈會不知，傳聞指騰訊的僱員數目以共產黨員為多，別有意思。

Facebook就不同了，朱克伯格與陳姓太太畢竟是美國人，雖然能說流利普通話，但早已受美國教育洗腦，不容易聽從總統之言，准他在中國營運fb，會對中共帶來大挑戰。中共只容許中國國境之內，共產黨能有監控人民和組織人民的能力，法輪功曾一度發揮組織力量（如包圍中南海靜坐示威），立即受到嚴懲、趕絕，fb比法輪功高強幾萬倍，中國豈會對她開放！

fb每日用戶超過10億人，已成為「1984」一書中所寫的大阿哥，全球用戶的一舉一動，言論意向，皆在fb人工智能監控系統之內，用戶毫無私隱可言，若fb在中國發展，她對中國人民思想行為的了解，恐怕更勝中共一籌。

fb最近以社會責任為名，推出一個新系統防止用戶自殺。近年一些人自殺之前，在fb事先張揚，甚至用fb直播自殺，令人不安。fb於11月27日宣佈，利用人工智能（AI）系統，在全球（歐盟除外，歐盟私隱條例特別嚴密）監控用戶放上網的通訊字句、圖像、影片，AI從中審視會有自殺性傾向的用語（如Are you OK?、Can I help?），評定有自殺傾向後，會自動通知就近的NGO前往勸阻。

如此說來，fb簡值就是大阿哥，完全掌握十數億人的每日行動，如用於政治，給政黨操控，會成為極其威力巨大的選舉工具，也容易煽動示威，影響力之巨，傳遞訊息之快，遠勝月餅內藏字條，共產黨怎可容許她到中國市場發展！fb大概也認識廣東話，如用戶在網上留言：「今日畀老闆鬧得要死，我簡直想死。」fb的AI會有乜反應？說不定十分鐘內，消防隊已經拍門了！

TVB 大阿哥

因為間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB